有圖 二十幾年對抗暗瘡經歷分享

主旨：睇醫生食A酸。唔好曬錢同時間試護膚品/facial

想寫呢個分享係因為wfh冇野做，想分享同紀錄吓食A酸嘅經歷。
我中學開始受到暗瘡問題困擾，主要係額頭。果陣去睇家庭醫生（叫咗老母好耐），好好彩食抗生素好番，額頭冇曬暗瘡（keep到宜家額頭都好少生），但個鼻同眉心同keep住有好多黑頭，但果陣老母見暗瘡冇曬就冇再睇。啲黑頭就果陣用黑頭貼、洗面咁。

直到上到大學，下爬暗瘡然好多，但都係生黎生去都係喺下爬。咁果陣覺得唔係好嚴重，就去做facial針清，開頭都幾好，清完冇生番暗瘡，但真係痛到pk。加上漸漸facial果到愈做愈hea，同果左一排唔知點解生番，所以冇做facial又由佢

直到2019年8月下爬啲石頭瘡生到太恐怖，所以去咗睇醫生。（邊間唔講，因為係公司醫療保可以claim80%先去。雖然醫生細心唔惡，問題任問易book時間，但要次次去都收診金，所以唔特別推。）

開頭醫生話我唔嚴重，所以開四環素＋外用A酸(ellia gel)比我。我食左6個月，食果排暗瘡真係冇生，而鼻方面摸落去係平滑，但你仍然會見到黑頭粉刺。雖然係一個佬，但我平時出街都會化少少妝(少少粉底遮吓)（宜家戴口罩冇化），所以化左後都還好，見唔到好明顯黑頭粉刺，咁我就停咗藥。點知停咗藥一個月下爬暗瘡就翻返黎，咁我就開始咗A酸療程（2020.03.27)。我係食R牌，食A酸其間唔食得紅蘿蔔（太多維化命A），其他我完全冇解口。

頭一個禮拜10mg+紅徽素（for唔好大爆發）
呢個禮拜係for適應，可能因為本身都易出油＋10mg唔多，只係feel到少少少少少少乾咗

第二個禮拜20mg
我面開始乾＋塊面勁紅＋下爬有幾多膿頭暗瘡＋全面粉刺浮起曬 （下面有圖，慎入）
呢到係仲衰過我未食A酸，我以前雖然有黑頭粉刺但都無咁大粒同突起。
呢個禮拜我真係勁後悔，點解會咁紅同痕，醫生話係正常。但我始終覺得好難捱（宜家諗翻起就冇，只係後悔冇早啲食A酸）

第三個禮拜到宜家30mg
一開始20mg轉30mg上面啲症狀更加嚴重，粉刺真係見到成粒米係鼻同面到咁
我忍唔住用左凍膜再用夾慢慢夾啲大同突起，但夾唔到就由佢 但都好似有少少損，我會用暗瘡貼貼住，之後會吸到好多膿同平服咗冇咁爆
直到而家，下爬冇曬暗瘡，全面粉刺同鼻黑頭仲有少少。嘴少少乾（我本身嘴都比較乾）。面就除咗鼻翼少少少少乾其他都冇事。可以2-3日唔洗頭。
個鼻紅紅地係因為係咁流鼻水，雖然比起之前好咗，但都仲見到有黑頭粉刺，希望遲啲食耐啲會更好

遲啲睇咗醫生有update再打，大家都可以留名交流吓，始終生暗瘡真係慘過大病。有暗瘡問題嘅你快啲睇醫生喇，有問題我會盡答

慎入，OK？

對唔住囉

睇得出你個人應該都幾污衊。。。

暗瘡撚我推介睇一個page叫輕鬆美膚，係台灣皮膚科醫生開既，平時除左食藥，跟返佢做都有幫助
我都就食完a酸療程，但呢排係咁戴口罩，塊面差左囉

喂，你依d黑頭黎
邊忽暗瘡

我都係嘴附近下巴狂生 都好多年

2-3日唔洗頭

咪臭係
屌我呢啲成面爛晒 凹凸洞都未出聲
最近睇醫生好咗唔少

我返而有少少毛囊炎
D鬚位、尾毛位、大脾腳毛位，成日都發炎紅鳩左，嚴重就生暗瘡

希望A酸斷到尾

哎屌 自讀中學睇過十幾個唔同醫生
得呢個醫得好

有錢就得

認同
同埋佢啲skincare都好用
我食完a酸都係靠佢 皮膚先穩定

唔怪得你皮膚咁差

上年開始食四環素 食個排都好好 無再繼續生
但今年1月停左藥後 而家下爬又生返兩粒石頭瘡
唔知係關口罩事定又番發 去唔去睇多次開始食A酸好

最近冇咩生,係印未清
用老母鐵打酒

對抗左廿幾年，連自己嘅敵人都未搞清楚係咩黎

樓主其實你突起晒嘅黑頭用洗面奶慢慢捽走就ok 因為我睇你用完凍膜個毛孔好似粗咗啲